【A1頭條】為改立會議事規則 梁君彥加會無極限

立法會修改《議事規則》大戰一觸即發，立法會主席梁君彥昨表明，大家「心知肚明」民主派想阻撓修改議規修訂，他誓言修訂要聖誕節前要完成，不理民主派反對，決定連加三日會，下周一更要開會直至完成處理修訂才休會。民主派批評梁霸王硬上弓，勢要修改議規「閹割」立法會抗爭手段。大戰前夕，立法會保安嚴陣以待，架起一米高鋼板以防衝擊，民主派紮營通宵留守，誓言要直至勝利一刻才離開。

逾100項大大小小的議規修訂將於本周三大會開始審議，梁君彥上周諮詢議員增加會議時間意見，39位建制派議員一致同意加會，最終梁決定大會周三11時開始至晚上8時，翌日如常加會11小時，周五及六亦要「朝九晚八」開會，下周一（18日）則由8時開始，但結束時間卻未有寫明，稱要完成處理議規修訂後才休會，總計5日開會時間最少53小時。梁君彥昨被問及若下周一未能完成審議會否通宵開會時拒絕回應，稱要視乎會議進度，又指審議修訂連表決只需30小時，其餘時間是以備不時之需。

除了「加會無極限」，梁君彥亦手起刀落，不批准民主派引用《議事規則》第91條提出的逾90項動議，原本這批動議可排在議規修訂之前，造成拉布效果，但梁指若要處這批動議，料需970小時，但立法會一年會議時間也不足600小時，一旦批准，立法會便不能履行《基本法》職能。對於內委會前主席劉健儀指議員只要有12天預告期，應可把動議直上大會議程，梁不同意，認為按照《基本法》及《議事規則》，立法會主席有憲制職權主持立會會議和決定議程。

至於為何要趕於聖誕節前通過修訂議規，梁指本年度立法會一項議案也未通過，運作不理想，加上建制派和泛民也要求他處理修訂議規，又指泛民提出的修訂量也多於建制派。但事實是過往一地兩檢等議案，也曾在政府抽起其他法案及建制派協助下通過。

有傳媒反問梁君彥，泛民提出修訂只是為阻止建制派的修訂，梁卻將之演繹為民主派也想修改議規，做法是否「無賴」？梁回應指，民主派10月開始已透過不同手段拉布：「大家心知肚明係想阻撓修改《議事規則》……所以我要喺聖誕節前處理好。」

民主黨涂謹申批評梁君彥「霸王硬上弓」，務求要盡快通過建制派的議規修訂。民主派會議召集人莫乃光則指，梁的加會安排極不尋常，明顯有特別政治任務，要與建制派作出配合，試圖強推修改議規，民主派一致譴責有關做法。

相反建制派議員大表支持，民建聯主席李慧琼被問到是否覺得梁君彥偏幫建制派時拒正面回應，只稱梁是想立法會盡快回復正常狀態，「作一個艱難嘅決定」。新民黨主席葉劉淑儀亦支持梁，認為有必要盡快完成審議。

民主派昨晚由6時起開始在立法會示威區，架起最少4個帳幕，部份政黨派代表輪流留守，近百名市民參與支持。獨立議員朱凱廸聲言，會紮營直至勝利才會完結，又透露周三的戰場相信仍是在立法會。他又指，民主派不會擔心梁君彥在民主派衝擊主席台時，利用權力及特權法控告他們，直言他們「嚇大」，有關做法只會招惹市民反感。

民主派昨晚開始在立法會示威區架起帳幕，部份政黨派代表輪流留守。

啱啱先諗到其實呢個係苦肉計
令到星期三真係開始有嘢嘅時候先會叫到人出黎

梁耀宗幾時坐時光機番去取消梁君彥資格？

市民: 聽日我要返工啊

佢如果做就唔會有DQ同之後嘅事
不過已經冇人記得佢柒咗

紮營 -> 黑警清場 -> 扣48小時 -> 民主派唔夠人反對 -> 條例通過

劇本已經寫好

1.大叫可恥當升左級
2.係電視機下比人抬出會議廳
3.修改議事規則最後通過
4.民主派開記招，流曬馬尿話今日係民主最黑暗一日，然後話日後仲有好多場仗要打，搬曬d高鐵，23條出來
5.記招最後就會話會繼續監察政府
6.動員社運KOL,黃絲，大中華膠去幫飯民去污名化 (例如黎則奮，細黃伯，區家麟)，內容不外乎懶感性中二病文章，例子有”.....殊死決戰”，”時代選中我們走在一起”
7.和理非香港人一呼百應，感謝佢地既付出，邊個唔認同就會批鬥佢地，理由不外乎”獨立呀”，”勇武呀”，”從政一定要知所進退”
8.如常繼續返工

gg
香港冇任何野擋倒共產黨了

後生帶頭抗爭果班個個都揹緊官司
民間力量又愈來愈無力
相比23條 其實一地兩檢更嚴峻 都係無乜聲氣
經歷過ur 真係少少心灰意冷

唉

香港正式玩完 仲有咩希望

擺明收左錢啦

梁耀忠講兩句?

2016-2017年度立會傑出柒頭: 梁耀忠

LIHKG @ Android